\section{Continuous Integration \\ Continuous Delivery}

\begin{frame}{CI CD}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/git-onion.png}
\end{frame}

\begin{frame}{CI CD}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{continuous_integration}
\end{frame}

\begin{frame}{Perché è nel corso di Git? - CI CD}
	\centering
	\LARGE Perché parlare di CI e CD ad un corso di Git? \\ \pause \vspace{1em}
	\Large Perché Git è uno degli strumenti che vi permettono di fare \\ \LARGE \underline{DevOps}
\end{frame}

\begin{frame}{DevOps - CI CD}
	\centering
	\Huge DevOps \\ \vspace{1em }\pause
	\includegraphics[width=\textwidth,height=4.5cm,keepaspectratio]{images/meme_what_is_devops.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{DevOps - CI CD}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=4.5cm,keepaspectratio]{images/meme_nyan_cat.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{DevOps - CI CD}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_one_does_not_simply_do_devops.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{DevOps - CI CD}
	\centering
	Se siete ancora curiosi di cosa sia il DevOps:
	\url{https://www.devops.ch/2017/05/10/devops-explained/}
\end{frame}

\begin{frame}{Come si fa? - CI CD}
	\begin{itemize}
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.45\textwidth}
				\Large Continuous Integration
				\normalsize
			\end{column}
			\begin{column}{0.45\textwidth}
				\Large Continuous Delivery
				\normalsize
			\end{column}
		\end{columns}
		\pause
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.45\textwidth}
				\item Maintain a code repository; \pause
				\item Automate the build; \pause
				\item Make the build self-testing; \pause
				\item Everyone commits to the baseline every day; \pause
				\item Every commit should be built; \pause
				\item Keep the build fast;
			\end{column}
			\pause
			\begin{column}{0.45\textwidth}
				\item Test in a clone of the production environment; \pause
				\item Make it easy to get the latest deliverables; \pause
				\item Everyone can see the results of the latest build; \pause
				\item Automate deployment.
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Hooks}

\begin{frame}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_deploy_prod.jpg}
		\end{column}
		\pause
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_im_gonna_stop_you_right_there.jpg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Hooks}
	Gli \textbf{hooks} sono script che vengono eseguiti quando un certo evento avviene. \\{} \pause
	Si dividono si hook \textbf{client} e \textbf{server} side a seconda di chi li esegue.
	\vspace{1em}
	\pause
	\begin{itemize}
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.1\textwidth}\end{column}
			\begin{column}{0.3\textwidth}
				\item pre-commit
				\item prepare-commit-msg
			\end{column}
			\begin{column}{0.25\textwidth}
				\item applypatch-msg
				\item pre-applypatch
				\item post-applypatch
			\end{column}
			\begin{column}{0.25\textwidth}
				\item commit-msg
				\item post-commit
			\end{column}
			\begin{column}{0.25\textwidth}
				\item pre-receive
				\item update
				\item post-receive
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{itemize}
	\vspace{1em}
	\pause
	\rightline{Per una lista completa visitate \textbf{\href{https://githooks.com/}{githooks.com}}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_ci_is_coming.jpeg}
\end{frame}

\section{Test automation}

\begin{frame}{Test automation}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{test_automation}
\end{frame}

\begin{frame}{Testing levels - Test automation}
	\Large{Testing levels}
	% \normalsize
	\pause
	\begin{itemize}
		\item Unit test \(\longrightarrow\) Test delle singole componenti \pause
		\item Integration test \(\longrightarrow\) Test dell'interazione tra le componenti \pause
		\item System test \(\longrightarrow\) Test delle funzionalità del sistema
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Cos'è un test? - Test automation}
	Prendiamo un esempio scritto in Go \vspace{1em}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.45\textwidth}
			\Large Unit
			\normalsize
			\begin{lstlisting}
func Sum(a, b int) int {
    return a + b
}
                \end{lstlisting}
		\end{column}
		\pause
		\begin{column}{0.45\textwidth}
			\Large Test
			\normalsize
			\begin{lstlisting}
func TestSum(t *testing.T) {
    if sum(1,2) != 3 {
        t.Error("Wrong!")
    }
}
                \end{lstlisting}
		\end{column}
	\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Test framework - Test automation}
	Esistono test framework per ogni linguaggio:
	\begin{itemize}
		\item Python \(\longrightarrow\) PyTest
		\item Java \(\longrightarrow\) JUnit
		\item Haskell \(\longrightarrow\) HUnit
		\item JavaScript \(\longrightarrow\) Mocha, Chai, Jest \ldots
		\item Go \(\longrightarrow\) Go Test
		\item Rust \(\longrightarrow\) Rust Test
		\item \ldots
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Test manager - Test automation}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{test_manager}
\end{frame}

\section{Servizi di Pipeline}

\begin{frame}{Pipeline}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/ci_pipelines.png}\\ \pause \vspace{1em}
	\leftline{\large Componenti della pipeline \normalsize}
	\begin{itemize}
		\item Stage
		\item Job
		\item Dependencies
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{CI config - Pipeline}
	\rightline{\tiny Esempio di configurazione GitLab CI per un progetto in Rust}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.25\textwidth}
			\begin{lstlisting}
stages:
  - test
  - build
\end{lstlisting} \pause
			\begin{lstlisting}
test_dev:
  stage: test

  script:
  - cargo test
\end{lstlisting}
		\end{column}
		\pause
		\begin{column}{0.25\textwidth}
			\begin{lstlisting}
build_dev:
  stage: build
  
  dependencies:
  - test_dev
  
  script:
  - cargo build
  - cargo doc
\end{lstlisting}
		\end{column}
	\end{columns}
	\vspace{1em}
\end{frame}

\begin{frame}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{meme_automate_everything}
\end{frame}